[腦魔]裁員1600人平均37歲？ Oracle中國驚傳將關閉研發中心

近日，有媒體收到來自Oracle甲骨文中國內部員工的消息，Oracle 中國研發中心或徹底關閉，涉及約 1600 名工程師的命運。

據稱，裁員已確定第一階段約 500 人，其中包括雲計算部門的 130～190 人。但目前均未收到人力資源部門的正式通知。

和其他外企一樣，Oracle中國研發中心工程師年齡平均在 37 歲左右，此次被裁之後面臨找新工作和生活的巨大壓力。

3月23日，Oracle執行副總裁Don Johnson發送了一封標題為“組織重組”的電子郵件。該郵件告知工作人員：將來，公司的一切工作都將圍繞Oracle雲基礎設施（OCI）業務展開。今天OCI內部的變化與拉里?埃利森的公司願景更保持一致。它將簡化我們的產品和服務，將投資重心放在我們最具戰略意義的優先事項上，並幫助我們更高效、更快速地兌現Oracle第二代云的全部承諾和覆蓋範圍。

支持

37其實好搶手

唔想再畀支那人偷技術

依家呢間野有既係打官司既技術

同埋收購人哋嘅技術

軟件殺手快 D 死，唔好淨係死中國分部

中年失業

香港仆住請佢地啦

再強既法務部，都敵唔過黨既法官

同華為一樣

其實Oracle仲有咩實質業務？

周圍告鳩人